(懇求細心閱讀 文長)求咁多位手足入一入嚟 好重要..

2016年天琦接受過一次RFA既訪問 我覺得係對而家抗爭緊 努力緊既香港人一段好重要既野 我知道大家有唔同既政治理想 但係希望係呢個moment 大家可以求同存異 完成一場漫長既抗爭
而且透過和平既討論 辯論去進行下一輪既行動 你話我和理非 左膠又好 但係至少係支持民主既陣營入面 我真係希望可以透過溝通去解決分歧
我自己真係好驚 又好似2014年咁 大家互相指責 力量分散 令運動告終
講太多廢話啦 下面係天琦2016年訪問既文字稿節錄

"9:50-11:20"
「係呢個追求民主既力量或者反對派又好
泛民又好 本土派又好 咩標籤都好 唔重要
總之個一股覺得香港應該要有民主個一股力量
彼此之間係無一個溝通機制
過去好多人話 政府要同社會溝通
但係無強調 反對派入面都一樣要互相溝通
因為只有不同派系之間既辯論既過程 公開辯論阿講緊
香港普羅大眾先會知邊種政治主張最適合自己
又或者去諗 邊一種政治主張最適合香港。」

主持:不如你咁講 你覺得邊種政治主張最適合香港?或者你自己心悅誠服地去相信既政治主張係咩野? 係香港最大既追求就係香港有民主 咁樣講法 同公民黨 民主黨 全部都一樣架喎
可能係 呢一啲真係最重要既追求嚟 係香港今時今日 無論你最高個烏托邦 咩野都好
第一步都係 我地要一個問責既政府先啦 咁樣社會既不公不義先可以消除得到

推